Yazdığım programlarda bir mantık hatası veya herhangi bir hata ile karşılaştığımda kullandığım IDE'nin debugger'ını kullanıyorum ve işlemleri adım adım yaparak problemi çözmeye çalışıyorum. Bu çözümün yanında bazen daha hızlı olduğunu düşündüğüm; problem ile alakalı olduğunu düşündüğüm fonksiyonların veya döngülerin belli kısımlarına echo, print gibi fonksiyonlar kullanarak ekrana loglama yapıyorum.